Synology NAS 備份速度問題

開個新 post 問下巴打先
啱啱開始玩 NAS ，主要用途係 for synchronize + organize 幾部device 上面嘅 media files (iPhone, GoPro, Drone, desktop/cloud 上面 backup 左嘅相同片)，再按日期、device去分 folder，等我隨時可以喺唔同 device / 地方去 retrieve / edit

但係問題就黎啦，我喺 iPhone 上面無論係用 moment 定係 DS Photo 去 Backup 部 iPhone（差唔多有三萬張相 / 片），速度都係勁慢
慢到係一條唔夠 1GB 既 .mov file 成個鐘都未 upload 完。

睇返 DSM 長期 download 1xx KB/s ; upload 1x KB/s
有無人都有呢個問題 / 有無辦法或者 config 可以解決?

利申
- NAS model > Synology DS220J (我知 J series 係好初階，但應該未至於得十幾 KB/s? )
- HDD > Seagate Ironwolf Pro 4TB*2
- ISP > Navigator 1000mb
- Internet setup: Navigator Modem > Linksys Velop Mesh (2port) > Linksys gigabit switch > 駁 NAS，全部行 cat5e 線
- 試左無論 desktop (Lan connected to switch) 定係手機 (connected to wifi) speedtest 都係過 80-100mb download / upload

買多條cat 6 試下換router 同nas 之間果條線

試下disable IPv6 (NAS, router 同 pc)

我用Moment都覺upload得好慢

佢會一路upload一路係後面做索引(Indexing)同埋轉檔
入DSM暫停d job會好少少

試吓就咁擺一隻hdd ,睇吓有冇分別，之前試過咁上下問題，試過左右交換得得咗

又試吓直接用USB落去抄相睇吓行幾多

仲有你係4G定係內聯網

Moment又index又認樣加上行ARM 第一次backup係好耐

用wifi+ moments 係超超超慢 (佢後台做緊索引，轉檔等等所以慢）

我平時主要用兩個方法
1.ipad pro + type c 轉ethernet 直插router +moments 備份

2.iphone/ipad 插電腦，係file explorer 直接拉（DCIM) 啲片出來，再放入nas

睇漏咗樓豬用DS220j
記得下次nas 買返intel cpu

利申前ds218j 用家

試下轉SSD

咁用app load 野快唔快
例如我放左套20GB 既4k 戲係入面
我開黎睇會唔會要load 成分鐘先睇得咁樣

諗緊入唔入手
用緊WD 個mycloud 用到燥

我都買咗ds220j勁後悔，超慢，你電話入電腦，再電腦入nas等佢慢慢碌啦，如果唔係好耐無得用部電話

之前用mycloud慢到喊.
而家用緊DS920+, 好正.

用app backup 相個app 會lag 死左

點講好呢...
即係咁，
synology 內置有video station 比你播片，
不過好食cpu 效能，
所以如果你想直接用video station 播
會好lag, 基本上播唔到

(電話/平板）
但係呢 我地一般會用第三方app,
例如nplayer,xtreme player 等等，
將自已nas 嘅資料透過smb/webdav mount 落你手機到
再播就會好順（電話cpu硬解）

moments backup

唔使緊張 正常moments 係用幾MB/s
當你搬大file (nas 去pc) 就會正常返

nas 過file 去pc

另外如果搬一個file,入面好多細文件，就好考4k 隨機讀寫
要上ds920+ 等等用ssd 做cache 先會全速upload/download

另外，比多兩個suggestion 你
1. moments 登入唔好用 quick connect id 用返內網地址 e.g. 192.168.1.xxx

2.iphone 用家可以用apple 自已個file app, 連接伺服器，用smb 過檔案

試過，得一隻HDD都係咁

Intranet，屋企都未 setup 成個workflow 都未smooth，出街都係用住 onedrive/gdrive 算 （未買NAS之前一直都用呢啲 public cloud）

1. 可以試下拎屋企人部ipad login try try
2. 呢個好似幾可行，雖然土炮啲但簡單啲。不過我有個問題 - 經 File explorer 喺 iphone / 電腦 (local storage) 拉落NAS，佢會唔會識得 identify duplicate files/photos? (By file name+format / AI recognition)

三萬

唸緊買唔買NAS好

iPhone 上面有 3 萬，仲未計相機/GoPro/Drone
因為 iCloud 爆左，想盡快 backup 完清左佢
而家係諗住先 KO iphone 相/片，再拉之前 external HDD backup 嘅野入哂去，等所有 media files 都歸哂位入哂 NAS，之後先用 NAS 做 centralized backup 慢慢統一整理

你有咩用途?
多數用咩 device / budget 幾多?
有無咩特定要求?

攞黎backup相/片，想出街都睇到
揀邊隻好
次次睇nas d價都起碼2/3000未連hdd
搞到好想求其攞部舊手提電腦做nas算j數

識少少program會明我講乜

1. 上面講左，用LAN IP
2. 用dsfile / dsphoto upload 快過moment
3. 用mount 既指令， 將 moment 個drive folder 食到dsfile/dsphoto 個folder
4. backup個陣 delay個indexing

建議用google photo or icloud

synology 儲「高機密」相片🤭

懶人之選 - g suite for business
1個月10鎂
無限storage, 各種迷片，bt, 垃圾，塞晒入去

2. 經網頁版 可以

主要都係backup相同電話
3部iphone 1部ipad 1部pc
有用緊牙石download station

我無 CS/Program底，都只係初學緊少少 VBS VBA / Python，做簡單 scheduling, mouse/keyboard automation，唔識點 code #3 但略略 get 個 concept，有機會再學下

#4 我太廢，入到 DS Photo / Moment setting page 都好似搵唔到 indexing config, 巴打介唔介意講講喺邊度有得 set?

講返我自己目前嘅 workflow 先（買 NAS 之前）：
而家分開用緊兩個 onedrive business (1TB*2) 儲緊1TB+ 既相/片、document、software 同埋一啲垃雜野，按需要 / 分類放唔同 drive

同時間我都有 Google Photo (Free Unlimited) + iCloud (200GB) 自動 run backup，不過G/iCloud (auto backup) 同埋 OneDrive (Manual backup) 總會有啲野唔 sync：

正因為上面嘅原因，再加上 Google 會壓縮，iCloud 又唔想逐個月 subscribe，所以我先想一次過用 NAS 做個 centralize backup
貪佢可以自動 Backup 手機 + USB backup
得閒有時間又可以自己起 folder 拉 file 整理執返靚仔

如果其他巴打有唔同嘅方法去 backup multi-device files 都可以分享下

你用網頁版login個桌面右上角，做緊indexing會有個放大鏡郁郁下，單click有option可以delay

其實你需求都唔算普通
應該買4核起跳

220係禁上下
920+ssd raid都係快少少

cloud點都唔夠nas快喎

買 NAS 係貪方便，唔使自己 set
貴少少都可以接受

借個位問

iphone 用synology moment app去backup 相會不停loop, 又會重複backup
有無方法解決?

我都借位問，你哋用synology會唔會放出街access? 點放好啲？

我想講3萬張相對iphone黎講係多

見到講關於backup野
想問下iphone用左iCloud backup相
再upload上google相簿
D相質素會好差
我估因為佢只係up左張縮圖上google
可以點解決

係咪香港版cheap 啲

咩意思？
平時出街用佢d app多
電腦用quickconnect

iphone 之前去setting 轉HEIC format 可以呃Google photos到唔解壓
如果唔係 就比錢先有原圖

部 iphone 用 quickconnect id 連線, 定係用 ip 連線?

佢寫得衰

因為gsuite 可以有好多個成員

你唔加member 就係無上限

正解
利申：打死唔用J系列

巴打用moment 去backup 相無不停loop, 同重複backup?

我睇中都6千起跳 唔連hdd =_=

想問下，iPhone upload Live Photo 上去nas 會變成點？
會轉左檔？ 定 keep 反做 live photo ？
😿好多相都係bursts 同live photo, 想保留返所有野

我連quickconnect都無開，即係開咗quickconnect就可以喺街用ds audio聽歌？

早知買機前喺度問咗先，仆街中伏
而家當佢係一隻電腦harddisk咁用，乜都唔搞住

用Ds file會唔會好啲？

頭個吓係慢少少，後期用會快返啲。
如果你段片係成30分鐘Up 必然會慢
（講緊 5GB咁大）
上次拍片拍咗2小時 30GB Upload都嫌慢
最後用USB過機算

係 set左 quickconnect 先用到堆apps

巴打新買？

DS Photo 有得 set keep live or plain photo
唔記得Moment 有無

有ching share 過 backup 可以用 DS Photo 過相，再去 Moments 開 shared album，就可以access DS Photo啲相，喺Moments 做management

利申暫時卡左喺DS Photo backup stage, 未試到兩樣 integrate 一齊 manage 順唔順

我都想問呢個問題，如果喺街外（手機/laptop/去人地屋企），點樣放access會安全啲？
要熄DDNS / IP config？
無quickconnect出左街係咪access唔到

剛剛買，堆app全部要喺屋企用同一個wifi先用ip connect到
唔識用部機

有無set 重覆檔案做略過？

我都好驚死，以前放過port出街，一日到黑全世界環球咁嚟撞我密碼，每個ip撞兩次
之前firewall set兩條rule，第一係allow all 192 access，第二條係deny all access，參考
剛剛巴打教用quickconnect，部nas自動同我喺firewall rules開咗一堆ports，我手改edit返佢做source IP = HK
好驚中招但又想聽歌

ching你仲未整到？

最好開新 admin 帳號, 然後停用舊 admin
設定撞密碼多次後立即封鎖 ip

有開呀

之前search都有人有咁既問題, 另外app store comment都有人講

I had an issue on my iOS device so had to stop sync.. When I re-sync'd, I put the option Upload with duplicat file = skip.. but it still ended up creating duplicates.. named with suffix _1.jpg

今晚會試下樓主講既DS PHOTO

比佢撞到入黎咪share d歌佢聽下囉

驚好似呢位巴打咁
SYNOLOGY 係咁有人嘗試登入

而且係撞5000 port，唔係想聽歌，可能想用我部機掘礦，我部J 機已經好廢，唔好搞我

早一兩年撞得好勁 個個月都有
而可能已經block哂唔覺

同埋如果有陌生ip login 會有通知

用緊213j
冇咩expectation 都係當外置hdd咁用

當外置hdd 買個盒咪得
一係砌 black Synology

又唔係咁講
同屋企人部機做埋remote backup
Mac 用time machine
外置做唔到
但stream野1080 頂盡

出現用 KB 計嘅話唔關 cat 6 / 5e 嘅事

咁nas 都幾強大
Thank you ching

3. 用mount 既指令， 將 moment 個drive folder 食到dsfile/dsphoto 個folder

即係手動upload 去dsfile/dsphoto

用moment係可以睇得番D相？？會唔會做番分類？

其實moment好D定dsphoto 好D？
我由dsphoto轉去moment就冇再理過，但係moment有D鳩，手動upload去佢個folder會唔show相

why not both

dsphoto for write
moment for read

用moment 應該仲多分類

砌部I3 破解版NAS

我自己就set 左 nas要經internal Ip 先access到再係router set埋 vpn 而家係街都可以靠vpn 連返自己屋企隻nas

咩牌子router?想學

我都係用asus ac68u咋

你係220上面，set openvpn
之後off QC

你要街外用nas，先vpn

openvpn冇cert,有pw都冇用

用DS photo去做backup都係會重覆

第一次upload file1, file2, file3 之後,如果quit app再入會由頭load一次
多左file1_1, file2_1, file3_1

我見app store好多comment係咁講 無巴打樣?!

你set backup 新既相定所有？我淨係back新

所有

岩岩試埋新相, 但咁就backup唔到我之前既相...

Back up所有一次，再改做back up新？

但3萬幾張要keep住個app長開有難度

有無電腦呀？用win10個photo app import一次手機啲相，用電腦up就算啦

而家我又有一個難題想集思廣益下

我手機啲新相而家用ds file自動backup上nas
如果我想加多個backup copy喺電腦機應該點做好？

我試過用resilio sync，nas 係host，電腦係peer，等佢sync入電腦
但問題係如果nas delete咗相電腦都會洗埋，想問下點樣可以做到有加無減既效果
唔想次次開command robocopy

ios 都得?

得㗎，插線，開win10 photo app> import> from a usb device，有得揀import new添

遲d DSM7會兩個合做Photo

宜家先Preview 版test
唔知幾時先有正式

2. smb connect 到，但係入到去見到 read only, 有無方法可以 grant 到 access?

已放220j 換左220+

如果直接喺 router 上面 set vpn 都係一樣?

可以，不過易overheat死
同埋asus router成日比人hack
上年先出過事，加料dns

你用咩user name入就有咩access，係咪未set好個user咋？

smb用\\
唔係用//

ios無得打\\

買NAS都係想備份，有無得間單D,把iphone 同NAS做一個setup,下次一插就把iphone 入面的新相經USB自動入落部NAS,我不需要甚麼moment,甚麼photo station。

咁樣你買粒 Qubii Pro 好過啦，又方便易用，無謂曬錢買 NAS

比埋條 link 你

塔單問
自組nas係咪一個不歸路
見人搞咩中國既蝸牛星際好似無乜意思(擴充能力差，貴，舊，性能低)
自己diy就一堆成本，就算符合哂需要，2核cpu h310mb 最平都加埋成千，收2手又驚有暗病

是咪退而求其次唔追10gbs lan ， 唔理擴充度同性能比較好

時間成本太高 我玩過一排係幾enjoy既但係慢慢會冇時間係逐個逐個service試，而家synology食殘廢餐算

RICH

NAS 就係要方便同可靠性高
自組NAS反而搞尻自己

個個都咁落力勸人回頭是岸

10gbps switch 分分鐘貴過部 nas (唔連hdd)

想搞部玩
但望見D硬件就想DIY
想DIY 就唔想用咁雞
唔想咁雞就愈洗愈多
愈錢$PAY落去不如買原廠(但原廠CPU廢)

好似條條大路通羅馬咁

linux is only free if your time has no value

玩nas差唔多
自組，同920差$2000-2500
$40/hr計
你50hr內tune唔好就不如買成品

之前都唔識網路D野 開放外網5000port入
一日到黑都有人撞密碼 仲要撞左成年先發現呢個問題
後尾連登有人教改port 呢加改左第2個好耐都無人再撞入黎
btw 其實唔開外網連係咪最好? 但係又想出街可以睇到相 拎到資料
用synology ddns 其實都係開左port 出黎

我都有買，幾好用，但過返落電腦有啲慢同麻煩，尤其是多相時

請問 920+ 要用邊款ram 同 ssd, wd blue nvme 夾唔夾 見到平成千真係忍唔住

推

3萬唔得
過1萬張會load死

咁無得用photo app，試下就咁用windows explorer開iphone個folder，再直接copy and paste落電腦？

我又有問題，schedule 咗部機一星期restar一次，但restart之後啲app停晒唔識run，例如plex，有無辦法？

可以試下
第2個方法你試下得唔得,因為過萬張好易TIMEOUT

自己解決了，設定個task scheduler>create>service有得揀定時開邊個service

訂左920+
想問下我平時主要係做media centre
有冇需要買ssd 做cache?

之前唔知有D噉好用既嘢
今日出去買返件返來試下

用豆腐入咗落卡記得勤力啲整多個backup落電腦，我試過唔知係中bug定太多相電腦read唔返
同客戶服務搞咗好耐又reset又咁又咁先read返不過服務質素幾好

星期六買了返來試下
平均一秒一張相
46XXX張相，用了十幾小時
唔算快
不過，平常都係差電時過相
唔影響使用
反正佢係駁返上次條尾繼續過相
對唔想煩既人，真係幾好

不過有一樣要注意
就是不支援ISO12以下的版本
部電話太舊，有兩難
更新ISO部電話會變慢
不更新又用不到

920+ 正 未裝 ssd cache 睇相 睇片 已經唔洗load

正解，主要係 for 懶人型用家充電時自動 backup

巴打920+有冇加ram?
係咪唔一定用返原廠ram?

加ram 上8GB
我之前同你同樣問題

用邊個牌子ram?

冇用
利申918+m2 raid

我暫時未裝任何 額外ram ssd , 上網睇普通2666 已經ok
有機會warning 但不影響使用

本身唔食ram
你唔玩vm晤冼加ram

用得最多係 bt , tv 播片 同 moment . vm 有時會開一個，ssd cache 係咪實用d

如果你隻VM係低用量，你嗰堆用途應該只有Moments會用得著多RAM同SSD cache

搭單問
如果咩都唔加,就咁一般用家 backup下(慢小小都ok
係咪買918+?比較好 定不智
+920 多成千值得?

backup 都係訓覺做姐，d file 放哂手指去Nas 就得。慢同快已經冇所謂， 睇budget 做人。

如果唔想買水貨，4 bay 行貨 918+ 係好選擇

4萬幾張十幾粒鐘

乜都唔識，但如果我剩係得幾百1TB相同片，純粹想搵樣野一次過backup晒電話 / 電腦 / 相機啲野，應該揀邊樣好？

Passport Wireless Pro
DS118
DS220J
定係都應該照買DS220+

淨係backup唔想煩就My cloud

918會死cpu
有人中左

係
不過只係vm/moment有用
bt冇用

咁買DS118係咪好啲？爆咗可以換hdd ？

mycloud 壞左都可以買過既 , synology 唔買plus 係體驗唔到。

我自己都買咗J仔中伏

我諗都係研究下幾錢同預個人用幾多TB，有咩用途，ds118個錢唔包碟已經夠買my cloud 4TB，4TB我諗夠用
不過my cloud真係極慢，壞咗又好似無乜保養，純粹唔想煩同搞咁多嘢，只係想要無線backup由得佢慢慢碌係無問題
我都推薦咗俾我個60後上司等佢唔好煩我
可以參考以前連登post

[NAS] 迷思 選擇Synology 好定My Cloud 好 ?

你用部cheap 機先lag 啫...

用緊 ds916+
plex 定 video station 都無問題

如果淨係backup 用nas 的確有啲浪費，應該考慮 google 或icloud.

電腦係房 , nas 係廳 要玩2.5gb 內聯網只可以用mesh 嗎？